{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039330",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=370&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=21&ccbaAsno=00070000&ccbaCtcd=24&ccbaCpno=2112400070000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1986-11-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "원효사동부도"
    },
    "text": "元曉寺東浮屠 (원효사동부도)\\n\n光州北区金谷洞209-13番地\\n\n光州広域市有形文化財、浮屠は僧侶の墓を象徴し、その遺骨や舎利を祀るところだ。 この浮屠は元暁寺大雄殿から左に約150m離れた森の中に位置しているが、この寺に伝えている数少ない遺物の一つだ。 四角い床石の上に3つの支え石で構成された基壇を用意した後、塔身を乗せた姿で、床石と基壇の一部を除いた各部分が八角を成している。 基壇は下支え石の上面に蓮の花の彫刻を巻き、側面の4隅に雄獅子と雌獅子を交互に配置した。 中央台石は4面に蓮の花を刻み、4角ごとに獅子と龍をそれぞれ雌雄に分けて彫刻し、上台石は側面に蓮の花を回して彫ったが、浅すぎて形式に偏った感がある。 塔身の石は幅より高さが長く、弱い船流しをしている。 過度に大きな屋根石は、彫られた彫刻によってさらに重く見える。 上面には瓦谷と8角線が明確で、底面には2重の垂木を彫刻して重ね軒を表現しており、8隅には花の彫刻の代わりに龍、リス、鳩、亀などの動物を彫刻して装飾したが、このような姿は高麗後期に現れる特異な様式だ。 統一新羅の八角様式に従いながらも、支え部分の一部で4角を見せており、屋根石の動物彫刻などが典型から外れており、高麗後期の作品と推測される。",
    "QA": [
        {
            "question": "元曉寺東浮屠はどこに位置していますか？",
            "answer": "元曉寺東浮屠は光州北区金谷洞209-13番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "浮屠は何を象徴していますか？",
            "answer": "浮屠は僧侶の墓を象徴し、その遺骨や舎利を祀るところです。"
        },
        {
            "question": "元曉寺東浮屠はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "元曉寺東浮屠は四角い床石の上に3つの支え石で構成された基壇を持ち、塔身を乗せた八角形の形状をしています。"
        },
        {
            "question": "浮屠の基壇にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "浮屠の基壇は下支え石の上面に蓮の花の彫刻を巻き、側面の4隅に雄獅子と雌獅子を交互に配置しています。"
        },
        {
            "question": "浮屠の中央台石にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "浮屠の中央台石には4面に蓮の花を刻み、4角ごとに獅子と龍をそれぞれ雌雄に分けて彫刻してあります。"
        },
        {
            "question": "浮屠の上台石にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "浮屠の上台石は側面に蓮の花を回して彫りましたが、浅すぎて形式に偏った感があります。"
        },
        {
            "question": "浮屠の塔身の石はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "浮屠の塔身の石は幅より高さが長く、弱い船流しをしています。"
        },
        {
            "question": "浮屠の屋根石にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "浮屠の屋根石の上面には瓦谷と8角線が明確にあり、底面には2重の垂木を彫刻して重ね軒を表現しています。"
        },
        {
            "question": "浮屠の屋根石にはどのような装飾がありますか？",
            "answer": "浮屠の屋根石の8隅には花の彫刻の代わりに龍、リス、鳩、亀などの動物を彫刻して装飾しています。"
        },
        {
            "question": "元曉寺東浮屠は何時代の作品ですか？",
            "answer": "元曉寺東浮屠は高麗後期の作品と推測されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 395,
        "QA": 440
    }
}